---
templateKey: article
title: 11.9 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-11-09T03:29:30Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: S

---
**1. 暴雪天气袭击中国内蒙及东北地区**

据[新京报](https://news.sina.com.cn/c/2021-11-08/doc-iktzscyy4400848.shtml)报道，11 月 7 日至 8 日，寒潮引发的强降雪袭击山东、河北、内蒙古及东北地区，其中内蒙和东北地区出现大暴雪或特大暴雪。[中新网](http://www.chinanews.com/gn/2021/11-08/9604385.shtml)消息指出多地交通受阻：京哈高速、长春绕城高速等多个高速入口关闭，长春、延吉等地机场关闭或调减航班。辽宁鞍山一农贸市场发生[坍塌](https://finance.sina.com.cn/chanjing/cyxw/2021-11-08/doc-iktzqtyu6041034.shtml)，数辆车被砸。[内蒙古](https://m.weibo.cn/status/4701347284255790)多地损失严重，有 1 人因灾死亡。#雪灾

**2. 英雄联盟全球总决赛中国战队夺冠，脱序行为频发**

据[中新网](https://www.chinanews.com/ty/2021/11-07/9603865.shtml)消息，11 月 7 日，中国战队 EDG 在冰岛举行的英雄联盟全球总决赛中以 3:2 击败韩国战队，属该俱乐部首次、中国战队第三次夺得全球总决赛冠军。EDG 获胜后， 中国多地传出脱序行为：[社交网络](https://twitter.com/fionnonfire/status/1457057601603047424?s = 21)上广传[升 EDG 旗](https://m.weibo.cn/status/4700935555123754)、粉丝剃头、裸奔、跳楼、[跳桥](https://m.weibo.cn/status/4701030023959028)、合唱国歌等视频；有[微博用户](https://m.weibo.cn/2943098833/4700823852944317)称部分男性粉丝为庆祝获胜将其女友裸照上传社交网络，而 Twitter 的 EDG 搜索结果仍有不少相关性爱图片及视频在传播。

随后，英雄联盟赛事官博非正式语气[呼吁](https://m.weibo.cn/status/4700720668346159)粉丝“理性庆祝”，[四川共青团](https://m.weibo.cn/status/4700722098078989)则以戏谑语气提醒“裸奔属犯法行为”，可处 5-10 日拘留。#EDG

**3. 传言指央企欲收购《南华早报》，《南早》否认**

彭博社 11 月 5 日[发文](https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-11-05/chinese-state-firm-weighs-bid-to-take-over-scmp-from-alibaba)指中国央企紫荆文化集团欲出价收购现由阿里巴巴集团持有的香港英文报纸《南华早报》。彭博社指出，若《南早》由央企持有、进行“国有化”，或可缓解政府忧虑。今年四月，紫荆文化[收购](https://www.zaobao.com.sg/realtime/china/story20210419-1140595)凤凰卫视部分股份，强化其在香港媒体界的影响力。

阿里巴巴发言人称未与任何一方谈及《南早》出售事宜，紫荆文化和中联办未回复彭博社评论请求，《南早》发言人也否认相关消息。[立场新闻](https://www.thestandnews.com/media/彭博再稱紫荊文化集團洽購南早-南早內部電郵不實報道無意出售)消息指出，《南早》向员工发出内部邮件，对彭博社失实报道感失望，信中引述了董事局蔡崇信对该传闻毫无根据的评论。#香港 #国安法

**4. 白罗斯移民涌入波兰，欧盟发警告**

据[路透社](https://www.reuters.com/world/europe/poland-fears-major-incident-migrants-belarus-head-border-2021-11-08/)报道，11 月 8 日，波兰政府发言人指出当前白罗斯与波兰边境有 3 到 4 千名移民聚集，另有 1 万多人在白罗斯各地试图越境进入波兰。华沙表示已在边境部署更多士兵和警察，而立陶宛也表示正在往其与白罗斯边境增派部队，或宣布紧急状态。欧盟指责白罗斯当局鼓励自中东和非洲的移民通过白罗斯进入欧盟，以“报复”西方国家对卢卡申科政权的制裁。白罗斯当局则否认制造移民危机，指责西方国家对移民过境及待遇问题上的处理，如波兰对过境难民采取的“不人道态度”。

美国国务院表示相关视频及报道令人不安，呼吁白罗斯“停止策划非正常的移民越境活动“；俄罗斯则指白罗斯措施”必要、合法“。人权团体则指责民族主义的波兰当局”将移民逼回白罗斯“，违反了国际庇护权；该指控被波兰当局否认。#白罗斯 #人权

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
